\section{Απλά Στατιστικά}
\subsection{Ερώτηση 1 - Ποσοστιαία χρήση λέξεων}
\subsubsection{Αποτελέσματα κώδικα}
Για τις ερωτήσεις 1i),1ii) έχουμε τα εξής αποτελέσματα στην κονσόλα μας:
\begin{lstlisting}
\$ python words.py
...
 ┌──Question 1 - Simple statistics
 │ ┌─Part a
 │ │ ┌─Subpart i
 │ │ │ The distinct words in 'Monty Python and the Holy Grail': 2166.
 │ │ │ 'LAUNCELOT' appears 76 times, it's 0.4479283314669% of the text.
 │ │ └─
 │ │ ┌─Subpart ii
 │ │ │ The number of distinct words in 'Chat Corpus' is 6066.
 │ │ │ 'lol' appears 704 times, it's 1.5640968673628082% of the text.
 │ │ │ 'omg' appears 29 times, it's 0.06443012663852478% of the text.
 │ │ │ 'OMG' appears 6 times, it's 0.013330371028660297% of the text.
 │ │ └─
 │ └─
 │ ┌─Part b
 │ ├In Monty Python and the Holy Grail:
 │ │ 'grail' appears 5 times, it's 0.029468969175458243% of the text.
 │ │ 'silly' appears 7 times, it's 0.04125655684564154% of the text.
 │ │ 'business' appears 1 times, it's 0.00589379383509164% of the text.
 │ ├In Chat Corpus:
 │ │ 'love' appears 60 times, it's 0.13330371028660298% of the text.
 │ │ 'hate' appears 23 times, it's 0.051099755609864475% of the text.
 │ │ 'u' appears 200 times, it's 0.44434570095534326% of the text.
 │ └─
 └─
\end{lstlisting}
\subsubsection{Παρατηρήσεις}
\paragraph{Ανάλυση:}
Βλέπουμε ότι ακόμα και αν το λεξιλόγιο ενός κειμένου είναι σχετικά περιορισμένο,
μια λέξη που επαναλαμβάνεται πολλές φορές δεν αντιστοιχεί σε ποσοστιαία μεγάλο
κομμάτι του κειμένου. Για παράδειγμα, το κείμενο "Monty Python and the Holy
Grail", ένα κινηματογραφικό κωμικό έργο\cite{montypython}, έχει 2166 μοναδικές λέξεις.
Μέσα σε αυτές, μια αρκετά επαναλαμβανόμενη λέξη είναι η λέξη "Lancelot",
αναφερόμενη 76 φορές.\\
Παρόλα αυτά, η λέξη αυτή αποτελεί το 0.45\% περίπου του συνολικού κειμένου
(όλων των λέξεων). Μία άλλη λέξη με παρόμοιο ποσοστό χρήσης, η "u",
αυτή την φορά στο κείμενο "Chat Corpus", μια συλλογή από μηνύματα και
δημοσιεύσεις από κάποιες ιστοσελίδες, αναφέρεται 200 φορές στο κείμενο.
Καθώς το κείμενο έχει μεγαλύτερη
ποικιλία λέξεων από το προηγούμενο, παρατηρούμε ότι η λέξη αποτελεί το 0.44\%
περίπου του κειμένου.

\paragraph{Συμπεράσματα:}
Το ποσοστό χρήσης της κάθε λέξης σε κάποιες
περιπτώσεις, όπως της "Lancelot", μας δίνει ένα στοιχείο για το περιεχόμενο του
κειμένου. Παρόλα αυτά, η λέξη μας μπορεί να είναι συχνά εμφανιζόμενη, όπως η "u"
αλλά να μην είναι αντιπροσωπευτική του κειμένου. Αυτό τονίζει την σημασία της
προσεκτικής επιλογής της λέξης που αναζητουμε, ώστε τα συμπεράσματά μας για το
περιεχόμενο του κειμένου να είναι ορθά.\\
Τέλος, φαίνεται ότι τα ποσοστά χρήσης
μιας λέξης σε ένα κείμενο δεν είναι ιδιαίτερα βοηθητικά στο να καταλάβουμε
αν νοηματικά είναι σχετικό με αυτήν.

\clearpage
\subsection{Ερώτηση 2 - Γράφημα χρήσης λέξεων Moby Dick}
Πρίν απαντήσουμε την ερώτηση, εκτελούμε τον κώδικα που μας δώθηκε στην εκφώνηση:
\begin{lstlisting}[language=Python]
fdist1 = FreqDist(text1)
fdist1.most_common(50)
fdist1.plot(50)
\end{lstlisting}
Παρακάτω το αναδυόμενο παράθυρο που παράχθηκε από τον κώδικα με τα αποτελέσματα:
\\
\includegraphics[scale=0.7]{graph_1}
\subsubsection{Παρατηρήσεις}
\paragraph{Ανάλυση:}
Βλέποντας το γράφημα, κατανοούμε ότι η βιβλιοθήκη ntlk ανιχνεύει και σημεία
στίξης ως λεκτικές μονάδες, παράδειγμα οι απόστροφοι και τα ερωτηματικά στο
γράφημα.
\\
Εκτός από τα σημεία στίξης ωστόσο, η πλειονότητα των λέξεων στο γράφημα είναι,
ίσως όχι περιέργως, οι πιο κοινές αγγλικές λέξεις, όπως "the","this","and". Μια
μονάχα λέξη δίνει ένα στοιχείο για το τι πραγματεύεται το κείμενο, η λέξη
"whale".
\paragraph{Συμπεράσματα:}
Αναλογιζόμενοι τα παραπάνω, δεν μας δίνεται σχεδόν κανένα στοιχείο για το
περιεχόμενο του κειμένου και δεν μπορούμε να αντλήσουμε παραπάνω πληροφορίες
εκτός του ότι οι πιο συχνές αγγλικές λέξεις, εμφανίζονται στα αγγλικά
κείμενα... συχνότερα.
\\
Επομένως, η μέθοδος αυτή δεν μας είναι ιδιαίτερα χρήσιμη στην περίπτωση αυτή,
εάν δεν βρούμε κάποιο τρόπο να φιλτράρουμε ορισμένες περιττές λέξεις.

\clearpage
\subsection{Ερώτηση 3 - Γράφημα χρήσης λέξεων Monty Python}
Για την ερώτηση αυτή, θα τρέξουμε τον ελαφρά παραλλαγμένο κώδικα του
προηγούμενου ερωτήματος:
\begin{lstlisting}[language=Python]
fdist1 = FreqDist(text6)
fdist1.most_common(50)
fdist1.plot(50)
\end{lstlisting}
Παρακάτω το αναδυόμενο παράθυρο που παράχθηκε από τον κώδικα με τα αποτελέσματα:
\\
\includegraphics[scale=0.7]{graph_2}
\\
Παρατηρούμε ότι η λέξη "ARTHUR" αναφέρεται συχνότερα από την λέξη "LAUNCELOT".
\subsubsection{Παρατηρήσεις}
\paragraph{Ανάλυση:}
Σε αυτή την περίπτωση, βλέπουμε ότι αν και στο κείμενο της ερώτησης 2 η μέθοδος
εμφανίζει στο παράθυρο μη αντιπροσωπευτικές λέξεις, εδώ έχουμε πληθώρα λέξεων
που φανερώνουν το περιεχόμενο του κειμένου, όπως "KNIGHT", "LAUNCELOT",
"ARTHUR".
\paragraph{Συμπεράσματα:}
Η μέθοδος που ακολουθήσαμε στα κείμενα 1 και 6 είχε αντίθετα αποτελέσματα.
Σε αυτή την περίπτωση καταφέρνουμε να ισχυριστούμε με σιγουριά ότι το κείμενο
αναφέρεται στο μυθιστόρημα Ο \emph{Βασιλιάς Αρθούρος και οι Ιππότες της
Στρογγυλής Τραπέζης}\cite{arthur} σε γενικές γραμμές.
\\
Οπότε δεν μπορούμε παρά να υποθέσουμε ότι η μέθοδος που ακολουθήσαμε μας δίνει
πληροφορίες πάνω σε ορισμένα είδη κειμένων. Τα κείμενα αυτά που, κυρίως,
δεν είναι μεγάλης έκτασης και δευτερευώντος, δεν χρησιμοποιούν καθουμιλουμένη
γλώσσα.
\\
Για παράδειγμα, στην μελέτη αυτή,
το πρώτο κείμενο είναι το βιβλίο \emph{Μόμπυ Ντίκ}\cite{moby}, άρα είναι λογικό
στο εκτενές αυτό κείμενο, λέξεις όπως αντωνυμίες ή άρθρα να πληθαίνουν έναντι
των υπολοίπων λέξεων. Το σενάριο της κωμωδίας που είδαμε προηγουμένως είναι
σαφέστατα πολύ πιο σύντομο.

\clearpage

